何君堯：認同保家衛族情操 斥「黑衣暴徒」挑釁 「人哋有反應好正常」

元朗昨晚有白衣惡煞在西鐵站內群毆記者及市民，導致 45 人受傷留院。網上瘋傳短片，顯示建制派議員何君堯向一群白衣男子握手及豎起姆指，又稱「你哋係我哋嘅英雄」。何君堯今日中午開記者會指，握手片段在襲擊前拍攝，事前不知道對方會在西鐵站打人，他又表示，當時讚對方「英雄」是認同元朗人保家衛族的作風和情操。

對於大批市民被白衣人毆打，何君堯指暴力需要譴責，亦不同意「以暴易暴」，但他斥示威者將暴力事件引入全港，昨日元朗社區非常緊張，所以才有「白衣行動」。何君堯又指被襲市民是「黑衣暴徒」，「當佢地呢班刻意來挑撥、挑釁的行為，來衝擊一個和平而寧靜的社區，人哋有反應是好正常之事。」

對於網上直播片段顯示有疑似孕婦被白衣人打至躺地。何君堯則回應指，對方也有可能被「黑衣暴徒」所傷，「都有人指黑衣暴徒打爛消防喉，四處噴水，孕婦會否因而滑倒受傷？都不知邊個打邊個。 」他強調要警方調查才知道。

另外，被記者問到會否與白衣人「割席」，何君堯回應：「點會同人割席」，稱任何人犯法都可以原諒，但強調會同暴力割席。他強調要譴責所有暴力，若有人侵害他人身體，警方必須採取行動，他會全力支持警方的調查。

至於對警方接報超過半小時後才到現場，何君堯說不可接受，但又指完全「不會驚奇」，正如警方一直未有採取行動管制民陣的遊行。

死何妖
見倒你咁搞香港
咁破壞我地家園
我都好有反應呀

你意思係咪即係可以郁你呀

認住呢個何仆街